%%
% The BIThesis Template for Bachelor Graduation Thesis
%
% 北京理工大学毕业设计（论文）中英文摘要 —— 使用 XeLaTeX 编译
%
% Copyright 2020 Spencer Woo
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
% of this license or (at your option) any later version.
% The latest version of this license is in
%   http://www.latex-project.org/lppl.txt
% and version 1.3 or later is part of all distributions of LaTeX
% version 2005/12/01 or later.
%
% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%
% The Current Maintainer of this work is Spencer Woo.
%
% 中英文摘要章节

\topskip=0pt
\zihao{-4}

\vspace*{-7mm}

\begin{center}
  \heiti\zihao{-2}\textbf{\thesisTitle}
\end{center}

\addcontentsline{toc}{chapter}{摘要}
{\let\clearpage\relax \chapter*{摘\quad 要}}
\setcounter{page}{1}

\vspace*{1mm}

\setstretch{1.53}
\setlength{\parskip}{0em}
本文……。

摘要正文选用模板中的样式所定义的“正文”，每段落首行缩进2个字符；或者手动设置成每段落首行缩进2个汉字，字体：宋体，字号：小四，行距：固定值22磅，间距：段前、段后均为0行。阅后删除此段。

摘要是一篇具有独立性和完整性的短文，应概括而扼要地反映出本论文的主要内容。包括研究目的、研究方法、研究结果和结论等，特别要突出研究结果和结论。中文摘要力求语言精炼准确，本科生毕业设计（论文）摘要建议300-500字。摘要中不可出现参考文献、图、表、化学结构式、非公知公用的符号和术语。英文摘要与中文摘要的内容应一致。阅后删除此段。

关键词：北京理工大学；本科生；毕业设计（论文）
\newpage

% 英文摘要章节
\topskip=0pt

\vspace*{0mm}

\begin{spacing}{1}
  \centering
  \heiti\zihao{3}\textbf{\thesisTitleEN}
\end{spacing}

\vspace*{12mm}

\addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract}
{\let\clearpage\relax \chapter*{Abstract}}
\setcounter{page}{2}

\setstretch{1.53}
\setlength{\parskip}{0em}
In order to study……

Abstract正文设置成每段落首行缩进2字符，字体：Times New Roman，字号：小四，行距：固定值22磅，间距：段前、段后均为0行。阅后删除此段。

Key Words: BIT； Undergraduate； Graduation Project (Thesis)
\newpage
